咪撚嘈 炮台山

幾撚多點呀 北角重係到鳩叫

屌你老母 銅鑼灣又係到吵 我住元朗都聽到

係咪想我搬去半島住先開心？

炮台山有人嘈關我春事咩

電腦大爆炸呀

炮台山係香港一笪地方，介乎銅鑼灣東部同北角西部之間。1985年，地鐵（而家叫港鐵）港島綫通車，並喺銅鑼灣東北部盡頭設一個車站，根據附近嘅炮台山而命名為「炮台山站」。從此之後，附近市民普遍叫呢個站一帶做炮台山區。

炮台山區嘅具體範圍，一般指銅鑼灣街市以北，北景街以西嘅區域。1879年，英軍喺名為「East Hill」一帶山頭（相當於今日嘅皇都戲院、炮台山道同埋堡壘街一帶）設立炮台，所以有個咁嘅名。1940年代嘅地圖，已經有記載「七姊妹砲台山」呢個地名，證明炮台山唔係因為起地鐵先有，雖然附近嘅居民亦會根據佢哋對呢個地方嘅見解而分別叫呢度做「北角」、「銅鑼灣」甚至「天后」。

主要交通幹道 改
東區走廊
英皇道
電氣道
公共交通 改
港鐵
港島綫：炮台山站
電車
巴士
新巴：2、2A、18、18P、19、23、25、27、38、42、63、65、81、81A、81S、N8、N8P
城巴：8X、10、25C、41A、77、99、529、529P、N8X、A11、R11
過海隧道巴士：102、106、110、112、116、118、601、619、671、680、680A、690、811、N102、N118、N122、N619、N680、N691
小巴
綠色專線小巴
49M、56、69
紅色公共小巴
西環－筲箕灣
筲箕灣－旺角
筲箕灣－土瓜灣

其他文嘅版本
監視
改
炮台山站（粵拼：paau3 toi4 saan1 zaam6；英文：Fortress Hill Station）係香港港鐵港島綫，個站喺炮台山英皇道同油街交界地底，因而命名，而上蓋發展咗康澤花園。特別嘅喺呢個站冇升降機來往大堂同地面，係全港鐵網路唯一出現呢個情況嘅車站。

車站計劃至落成（1967-1985） 改
1967年，喺地鐵規劃港島綫初稿中，喺炮台山區嘅車站叫「天后站」，大約位置喺油街一段英皇道，同埋七海商業中心嘅地底，同而家炮台山站位置相約。1980年，地鐵更改對港島綫嘅規劃，將原有嘅天后站一分為二，叫域多利同埋炮台兩站。其中新增嘅域多利站喺銅鑼灣裁判署地底。兩站其後再分別改名做「天后站」同「炮台山站」，並於1985年5月31日同港島綫一齊啟用。

另外，喺早期炮台站計劃中，蜆殼街近七海商業中心一帶原本係南面大堂所在地，以便乘客由天后北一帶行去炮台站。但因為該區最終嘅可發展密度同埋規模因應東區發展而放緩，令人口比預期低，故此南面大堂喺較後期嘅港島綫規劃中被擱置。

根據《明報》報導，香港政府早喺1980年代初，已經喺英皇道嘉信大廈地下同地庫（七海商業中心）留定位畀日後起車站出入口。東區區議會轄下嘅交通同運輸事務委員會喺2008年12月18日討論喺炮台山站起新出入口嘅事，多名區議員都要求港鐵公司利用個預留區。港鐵公司就話，炮台山站嘅人流雖然有輕微增長，但原有兩個出入口仍足夠應付，冇需要起新出入口；而現時炮台山站嘅位置同當初預留位置時規劃嘅有所差異，由車站連接至七海商業中心亦會比較遠。

今天不小心把心愛的水杯打碎了
事後我用了十五分鐘去細心欣賞
發現打碎了的玻璃碎
竟然比起平日那個形態更美
然後我再用了十分鐘去打掃地方
再為其拍照

這短短的三十分鐘
算是今天我思緒最安穩的時間
打碎了的水杯
是我今天看過最美好的東西
而那水杯著地的那一聲
是聽過最美好的聲音

原來人生覺得最爛的事情
也未必是最糟
因為最糟的
可能一直就在眼前而未曾發現
又或者根本就是自己
我想我找到了答案